用「小畫家」偽IZONE演唱會門票 電機高材生判刑4月

一名電機工程研究所肄業的邱姓男子，見有粉絲想買日韓女團「IZONE」台灣演唱會門票，竟用「小畫家」修圖，偽造成公關票向粉絲兜售，一張賣2200元，真有粉絲購買。邱男於是又偽造「李玟2019 You&I」演唱會門票賣給粉絲。粉絲發現被騙後報警提告，台北地方法院二審合議庭以2個偽造私文書罪，判邱男4月有期徒刑，得易科罰金。

根據判決，邱男先於2019年5月22日，在「ＩＺ＊ＯＮＥ《Ｔａｉｗａｎ》臺灣討論站」見一曾姓女粉絲詢問是否有票可賣，便跑到網咖上網，找到演唱會官方售票、購票畫面圖檔後，以「小畫家」修圖，竄改票號、活動名稱、座位、檢查碼及演出日期等資訊，偽造2張門票。

邱男再以「江玹」的暱稱，對曾姓女粉絲傳訊息表示有2張公關門票可賣，1張賣2200元。曾女欣喜若狂，因此與邱男約定面交門票，共花了4400元。

食髓知味的邱男因又在「演唱會票券類 讓換票交易」網站，發現一胡姓女子欲購買「COCO李玟2019 You&I」門票，便以相同手法偽造2張假門票後，以「王維新」的暱稱，留言給胡女，表示他有2張可賣，1張1800元。胡女誤以為真有好康，與邱男約定面交，但之後胡女上官網發現，主辦單位僅有發行實體票券沒有電子票，這才察覺受騙。至於曾女也在事後向主辦單位查詢，才發現根本沒有發行公關票，報警提告。

邱男到案後坦犯案，檢察官認為邱男涉犯的是加重詐欺取財罪，但法官認為，2名女粉絲先在群組、社團上留言說要門票，邱男才留言有票可賣，詢問要不要買，因此並非邱男在網路上對不特定人散布不實訊息，難認有加重詐欺取財之嫌。

一審台北地方法院依2個詐欺取財罪，判決邱男70天拘役，得易科罰金。檢方提起上訴，二審合議庭認為，邱男的犯行除了詐欺取財，也犯偽造私文書罪，犯罪所得又未返還被害人，痛批邱男擁有電機工程研究所肄業高學歷，卻不思學以致用，拿專業犯案，改判4月有期徒刑，得易科罰金。

渣架

台灣真係無敵
呢啲小罪全部可以俾錢唔坐監
有錢人同橫行霸道有乜分別

有錢人駛鬼犯依d 小罪咩 全部比多少少錢可以正當解決到

為IZONE坐監 巧感動

求小畫家template

白痴仔

叻仔

有無ching識畫Twice

電機專業係用小畫家架咩?
又唔好屈人哋運用專業犯案

小畫家修圖?!!!
逐個像素改??